const questions: Array<QuestionType> = [
    {
      question: "αἰτέω;",
      answers: ["vraag ik?"],
      explanation: "vraag ik?",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "βλασφημέω;",
      answers: ["laster ik?", "laster ik God?"],
      explanation: "laster ik?, laster ik God? (vgl. blasfemeren)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "εὐλογέω;",
      answers: ["zegen ik?"],
      explanation: "zegen ik? (εὐ = goed + λέγω = ik zeg)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ζητέω;",
      answers: ["zoek ik?"],
      explanation: "zoek ik?",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "θεωρέω;",
      answers: ["kijk ik?", "zie ik?"],
      explanation: "kijk ik?, zie ik? (theorie, theoretisch)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "καλέω;",
      answers: ["roep ik?"],
      explanation: "roep ik? (kallen, Eng. I call)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "λαλέω;",
      answers: ["spreek ik?"],
      explanation: "spreek ik? (lallen, lollen)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "μαρτυρέω;",
      answers: ["getuig ik?"],
      explanation: "getuig ik? (martelaar, martyrologie)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "μετανοέω;",
      answers: ["heb ik berouw?", "kom ik tot andere gedachten?"],
      explanation: "heb ik berouw?, kom ik tot andere gedachten? (metanoëtisch, metanoia)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "μισέω;",
      answers: ["haat ik?"],
      explanation: "haat ik? (misantroop, misogyn)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "ποιέω;",
      answers: ["doe ik?", "maak ik?"],
      explanation: "doe ik?, maak ik? (poëzie)",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "τηρέω;",
      answers: ["onderhoud ik?"],
      explanation: "onderhoud ik?",
      type: "woordenschat"
    },
    {
      question: "φιλέω;",
      answers: ["hou ik van?", "heb ik lief?"],
      explanation: "hou ik van?, heb ik lief? (filantroop, filatelist, filologie, filosofie, xenofilie)",
      type: "woordenschat"
    }
]
const lesson4VocabularyQuestions = {
  id: 'lesson4-vocabulary-questions',
  name: 'Les 4 – Woordenschat met vraagtekens', 
  active: false,
  questions
}
export default lesson4VocabularyQuestions